灣仔修頓中午逾30人較技 波友唔驚限聚令：100萬人先會搞你嘅

武漢肺炎疫情緩和，康文署早前宣佈今日解封籃、足球場。在重開首日，已有不少籃球愛好者率先重返球場，其中在灣仔修頓，中午時份已有逾30人同場較技。雖球場重開乃球迷福音，但有波友就認為只是「好過無」：「海洋公園都開，球場又唔開，為咗啲咩大家都知啦！」
疫情下，政府在3月宣佈關閉足球場及籃球場等戶外運動場地。隨着疫情漸見緩和，康文署近月已有限度重開多個康樂設施，包括體育館、公眾泳池及泳灘。直至周三，康文署終宣佈於今日解封所有免費戶外硬地球場，一班餓波逾兩個多月的波友終可一展身手。即使今日中午氣溫高達32度，仍然無阻眾多籃球愛好者聚首修頓揮灑汗水。
以往不時來修頓打波的胡生指，現時政府重開籃球場僅是「好過無」：「海洋公園都開，球場又唔開；室內又無限制（人數），室外又話限50人，為咗啲咩大家都知啦！」至於會否擔心因打波而觸犯50人限聚令，胡生相信限聚令並非針對籃球場：「你超過幾十萬人，一百萬人咁佢先會搞你嘅！」似乎若有所指。雖疫情稍緩，但他坦言有擔心衞生問題，故打波時都戴上口罩防疫：「鬥波都有啲驚驚地，不過睇心情啦！」不過，訪問後未幾就見他主動邀人鬥波，似乎今日心情不俗。
現場不乏學生三五成群來到，王同學就趁球場首日重開，早在十點已與幾位朋友來到修頓較技。他笑言過往未曾連續兩個多月不打波，只能靠籃球遊戲止住「波癮」，如今可重返球場相當高興。黃生與太太湊巧途經修頓，見球場重開，亦入內讓兩位囝囝四處跑跳「放電」：「公園、遊樂場果啲依家都未開，只可以去啲空曠地方，畀佢哋跑下都好，無辦法，疫情仲未過去。」他坦言球場人多，會盡量讓小朋友與其他人保持距離，以減少風險。

岩岩經過都好撚多人

玩具撚真係寧舍戇鳩
要搞你1個都搞到啦咩100萬呀

擺明串9政府打壓遊行示威啦

曬能死你班褔街

慢慢打啦傻西
我坐係FIVE GUYS格黎啲酒吧
涼住冷氣飲酒
睇住你地班白痴仔流晒汗屌晒老母
好似馬騮搶球咁玩又冇嘢飲

你真係寧舍戇鳩

身高侏儒就算啦，智商都咁侏儒

又咩事唔明